Единой точкой взаимодействия с децентрализованным приложением для всех компонент
является \texttt{Management Contract}. Практически для любого сценария, за
исключением сценариев создания аккаунтов и регистрации (deployment) контрактов
в сети блокчейн, компоненты должны для получения адреса \texttt{Management
Contract} обращаться к файлу в формате \texttt{JSON} \texttt{database.json},
находящемуся в текущей рабочей директории:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{json}
{"mgmtContract": "0x00360d2b7D240Ec0643B6D819ba81A09e40E5bCd"}
\end{minted}

Если это явно не прописано в описании функционала соответствующей компоненты, она не
должна оставлять после себя никаких файлов-данных. Аналогично и с получением данных -
чтение данных из файла должно происходить только в нескольких случаях
\begin{itemize}
    \item для получения адреса \texttt{Management Contract},
    \item для получения \texttt{Application Binary Interface} контракта или его
    байткода,
    \item или если это явно указано в описании компоненты,
\end{itemize}
в остальных случаях данные должны быть получены из блокчейн.

Все компоненты, отправляющие транзакции в блокчейн, должны уметь обрабатывать ситуации,
когда:
\begin{itemize}
    \item недоступно подключение к узлу Ethereum (сообщение об ошибке \texttt{''No
          connection to node''});
    \item на счету аккаунта, от чьего имени выполняется транзакция, недостаточно
          средств, чтобы покрыть все затраты по использованному газу (сообщение
          об ошибке \texttt{''No enough funds to send transaction''});
    \item транзакция может не включаться в блок продолжительное время в зависимости
          от нагрузки на сеть (сообщение об ошибке \texttt{''Transaction is not
          validated too long''}).
\end{itemize}
При возникновении данных событий в терминал должно выдаваться сообщение понятное
пользователю, а не stack trace.

Подключение к узлу Ethereum, там где это необходимо, должно происходить с помощью
автоматического определения Web3 провайдера. Для этого гарантируется, что перед
запуском той или иной компоненты децентрализованного приложения будет установлена 
переменная окружения \texttt{WEB3\_PROVIDER\_URI} (\url{http://web3py.readthedocs.io/en/latest/quickstart.html#provider-uri}).

\input{components/setup.tex}

\input{components/vendor.tex}

\input{components/hasp.tex}

\input{components/participants.tex}

\input{components/replacement.tex}

\input{components/security.tex}

\input{components/contracts.tex}

\input{components/change.tex}

\input{components/gas.tex}

\input{components/stattool.tex}